\begin{center}
\index{Nylänningarnas marsch}
\subsection*{\large{Nylänningarnas marsch}}
\end{center}

Det stormande havets mäktiga sång\\
vart hjärta ibland oss känner,\\
vid vår vagga den ljöd i vår barndom en gång\\
och den fostrar oss upp till männer.\\
$\parallel$: När molnen sig skocka, när luften känns kvav,\\          
när det mörknar ibland uppå färden,\\
som en fläkt från det friska, det fria hav\\
käckt storma vi ut i världen. :$\parallel$\\

Framåt bjuder vågornas väldiga lek,\\
framåt glatt vindarna tåga.\\
Framåt då, I bröder, mot våld och svek,\\
framåt mot det usla och låga!\\
$\parallel$: Som vågen blott strävar med jublande mod\\ 
att få dö vid de älskade landen.\\
O, så låtom oss offra vårt liv, vårt blod,\\
allt, allt, för fädernestranden! :$\parallel$\\

Vad av fädren vi ärvt: Vår härliga bygd,\\
vårt ärliga hjärta, vår heder,\\
vårt friska sinne, vår mandom, vår dygd,\\
vår lag, vår rätt, våra seder.\\
$\parallel$: Må vi lämna det allt vid vår ändalykt\\
åt våra växande söner,\\
välsignat, förökat, förkovrat och tryggt.\\
Allsvåldige, hör våra böner! :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Borenius, T. Lindh}}
\end{flushright}